新加坡足球浪人故事

為咗一圓足球夢，你又肯唔肯去喀麥隆落班？

蒙古足球雖然喺亞洲入面仲係比較弱，但近年有啲進步，其中一個進步原因係聯賽嘅競爭大咗。而講起蒙古超級聯賽，自從引入職業外援後，因為部分球會引援門檻比較低 ，吸引唔少追夢者前來搵機會，有日本體育教師喺40歲後先決定追夢去蒙古做職業足球員，又有日本球員因為生得太矮冇辦法喺日本職業平台立足，但蒙古球會冇介意過佢身高，仲有其他來自五湖四海嘅追夢者，當中我最記得一位新加坡華人球員叫David Low，當時因為屯門普高鐵衛哈辛(Hassan Raimi)加盟蒙超Khoromkhon FC，所以我留意到David Low呢位新加坡中場，但我問過幾個新加坡足球支持者，''你知道有新加坡球員在蒙古超級聯賽踢球嗎？''佢哋都話唔知，而當睇完<channelnewsasia>今年對David Low嘅專訪之後，我明白點解好似冇乜新加坡人清楚佢嘅故事。

<channelnewsasia>專訪首先介紹David Low童年，令David清楚知道足球嘅魔力，並非新加坡，佢童年因為工作屋企決定將搬去紐卡素，係南非嗰個紐卡素，而David去到紐卡素後經常去踢街波，甚至為踢波而逃學，令佢父母非常煩惱。

「當我在學校表現不佳或者我的成績很差時，他們會禁止我踢足球，但這只會讓我更有決心去踢。」

南非犯罪率高，所以David一家人返去新加坡生活，而去到2006佢喺淡濱尼流浪試腳但冇下文。

「我認為我很有機會加入球隊，但有人告訴我，國家足球學院（NFA）和18歲以下球員受到了優先考慮，大多數是18到20歲，而我已經22歲了。」

但佢冇放棄。佢選擇外流，第一站係澳洲，效力South West Phoenix FC，一支半職業球會。但中途腳踝受傷，意味David需要返國治療，好返後再去美國效力Western Mass Pioneers一段時間。

「我不習慣和體型龐大的球員一起比賽。但他們訓練的方式和設施都非常專業。」

然後David再去到德國第五級聯賽嘅Freiburger FC試腳，不過教練對待佢嘅方式令佢不滿，最後佢決定加盟另一支第五級聯賽球會Offenburger FV。

「他們看不起亞洲球員，特別是如果你不是來自日本、韓國、中國或中東。」

經歷過多國之旅，David又返到去新加坡搵機會，但人工成為佢嘅絆腳石，於是佢再展開外流生活，今次去到蒙古效力一支半職業球會Khoromkhon FC，隊友有前普高鐵衛哈辛及喺新加坡落過班嘅加拿大前鋒Ryan Fante，為球會奪得亞軍後佢拒絕續約，再去到新西蘭、冰島、法國、美國落班。

美國之旅完結後，佢接到一位經紀，前喀麥隆國腳Emmanuel Maboang電話問佢有冇興趣去喀麥隆踢波，David毫不猶豫答應，於是佢去到喀麥隆首都雅溫得，今次目標係喀麥隆足球甲組聯賽嘅Canon Yaoundé，兩星期後試腳成功正式成為第一位登陸喀麥隆聯賽嘅新加坡球員，雖然2007年日本球員直川公俊都踢過Canon Yaoundé，但相隔多年後又一個非黑人球員加盟，令佢變成''外星人''，David係新加坡華人，但當地更多球迷誤會佢為來自中國嘅球員。

「喀麥隆沒有商場，也沒有高樓建築。我是那裡唯一的白人，上一次有亞洲人在那裡比賽是在2007年，現在我是一個外星人。」

效力完Canon Yaoundé佢再效力另一支喀甲球會Cosmos de Bafia，2016年年中返到新加坡，放棄職業足球員生涯做返個普通打工仔，但呢種生活佢有啲唔慣，於是佢再次準備做返職業足球員，今次係去荷蘭，David父母一向唔係太贊成佢做職業足球員，但今次居然得到祝福。

「我覺得朝九晚五的辦公室生活不是我的元素，但我沒有抱怨，因為我知道這就是新加坡。」

「有趣的是，在我去荷蘭之前，他們告訴我去享受，去做我自己喜歡的事情，他們看到我在辦公室時感到很掙扎。」

ps.David曾經喺2012年有機會去到印尼嘅PSMS Medan試腳，但冇下文，被某啲印尼媒體誤報為中國籍球員。

參考

條撚樣去咁多國家外流唔使工作證？

正常都要，去喀麥隆就唔知。

應該每個國家都要，唔係就變咗黑工

定其實佢有歐盟護照？正常點會德國第五級都批到工作證

會唔會學香港啲女足咁，用working holiday簽證搵份工，再part time踢波 低組別可能唔使要求咁高

應該有計，見唔少不知名日本球員喺德國啲N級聯賽落班。

唔使簽證可以落班，多數發生喺比較落後一啲嘅國家，以前印尼聯賽分裂，有啲外援去fifa唔承認嘅聯賽落班，可能真係冇搞工作證。

日本人真係好肯外流

我是那裡唯一的白人 ??
坡仔當自己係白人?

日本有公司專為一啲喺日本踢唔到職業波但又想外流， 不過能力又一般嘅日本球員作培訓及出路介紹，送佢哋出去德國、蒙古、馬耳他、黑山、 新西蘭、泰國老撾柬埔寨呢啲國家落班， 球員唔使煩工作證， 傾人工嗰啲問題，因為會有人幫佢搞，日本嗰邊會同當地合作，畀屋佢住，畀嘢佢食。

德國就多數係踢啲地區聯賽，馬耳他就超級聯賽或甲組，黑山多數派去甲組，本身唔係好掂嗰啲一係就淘汰，一係就掟佢去蒙古。

有好多日本人唔想一世都係喺個職場嗰度戇鳩鳩， 又真係鍾意足球，但冇能力喺日本職業落班，出外又冇渠道， 就搵呢啲公司幫手，一路踢日本業餘地區聯賽，一路返工，一路培訓， 然後就按表現送佢哋出去， 尼泊爾東帝汶都有日本球員， 都係呢啲計劃產生出嚟。

做乜十三哥係咁 post

做緊一項實驗

測試講垃圾波可唔可以爆1001？

cjc請左人整圖? 你fb d圖正常左咁多

有條友話連登係全港最多非主流品味嘅人瀏覽嘅討論區，話就算啲閪波，都會有同好埋嚟討論，我唔撚信，同佢賭一千，我話每嗰topic有10嗰人真係講嗰topic內容嘅，我畀一千佢，如果唔係佢畀返我，事實證明就係連登波台口味其實同普通主流社會平台差唔多， 而家條友爭我一萬三千蚊。